香港革命指南咩料,係咁老點人叫警察做曱甴

係tg見到啲篇垃圾,擺明靠害

#正論 （Forwarded from #香港革命指南）
【點解要叫曱甴做曱甴】

1. 「非人化」下場殘酷，所以更要還擊
盧旺達嘅圖西族（Tutsi）、納粹德國嘅猶太人喺種族屠殺中遭「非人化（Dehumanization）」，被稱為豬、蛇、曱甴，佢哋嘅下場證明：「非人化」係好殘酷，足以滅絕一個民族，弱者唔自強就等待被殘殺。

我哋係示威，唔係示弱。用「對家稱呼我哋為曱甴」去做核彈攻擊當然冇問題，但如果抗爭停留喺示弱階段，咁我哋都變得被動——警察打示威者，我哋控訴；警察叫示威者做曱甴，我哋都只係控訴。

除咗控訴同埋承受污名，我哋都要識得還手。由黑警、Popo到狗，其實我哋一早都已經非人化緊警察，叫曱甴只係再進一步羞辱佢哋，以彼之道還彼之身。

2. 騎劫稱呼
對家「非人化」嘅最終目的，就係令到抗爭者同「曱甴」劃上等號。潛移默化下，當大眾一聽到「曱甴」就聯想到示威者，咁對家嘅醜化抹黑就真係成功，而對抗爭者施行不人道嘅暴力就變得理所當然。

所以就算撇甩唔到個標籤，都要透過騎劫令「曱甴」呢個標籤失效，中止大眾衍生「示威者＝曱甴＝害人害物」嘅印象。

3. 政權—人民關係並不對等，國際唔會因此背棄示威者
大家最大嘅疑慮係：示威者反稱對家為曱甴會影響國際戰線，但事實唔係咁樣。

政權同人民嘅權力關係並唔對等：當權者執法機關稱呼民眾為「曱甴」，係無恥、反人道，因為當權者擁有比人民更大而集中嘅權力，本就比人民更應遵守道德義務（Moral duty），而且喺武力、權力不對等嘅前提下，國際社會根本唔會因為一個對警察「非人化」嘅稱呼而背棄反抗者。

連政權自己都不顧國際輿論咁非人化我哋，都唔同你講咩形象、道德責任，我哋又何必拘泥於此？警暴場面喺國際間已有足夠coverage，國際戰線本來已有充分理據繼續打落去，毋須擔心因為一個稱呼就會斷送成果。

4. 主導輿論，而唔係俾輿論阻止做正確嘅事
最後，外媒嘅風向同報導，其實同我哋嘅文宣夠唔夠有關，正確做法就係喺國際間廣泛宣揚班警察嘅惡行，主導返個輿論。我哋之前都有講到：敵人嘅醜惡面就放大，而唔係只係掛住怪責手足。正如之前示威者以武制暴，民意撚就恐嚇我哋話「外媒會幫返政府轉頭」，但事實上示威者所謂「失德」，相對外媒關心極權嘅惡行，根本就係微不足道。

即使我哋稱呼曱甴為曱甴，大家仍然可以叫黑警、狗，我哋亦都會繼續用唔同稱呼叫班畜生，希望藉此機會釋除各位疑慮。
===========
請follow《香港革命指南》
@hkmanual

我開始叫警察「暴徒」，長盾暴徒，藍衫暴徒，求大家不要說「防暴」，應該叫暴暴狗